美國普林斯頓神學院逾百學生發聯署 要求盡快通過《香港人權與民主法案》

美國普林斯頓神學院逾百學生發聯署
要求盡快通過《香港人權與民主法案》
時代論壇 / 2019年9月23日

【時代論壇訊】有就讀於美國新澤西州普林斯頓神學院（Princeton Theological Seminary）的香港學生，近日發聲明支援香港的反修例運動，表達對香港處境上發生人道危機的關注，並表達不同訴求。該聯署有提及希望美國國會儘快通過《香港人權與民主法案》，加強對香港人權狀況的監察及對民主運動的支持。

發起是次聯署的，是現正在普林斯頓神學院就讀道學與文學碩士課程的香港學生李穎妍。她接受本報電話訪問時提到，自從她在九月入讀該校，不斷有來自世界各地的學生向她詢問有關香港的狀況，故此希望藉是次聯署，讓更多來自世界不同地區的朋友都能知道及聲援香港的民主運動，亦能表達他們對香港現時形勢的擔心。據李穎妍指，整份聯署有共116位來自不同國籍的學生聯署

聯署內容具五點訊息，包括：一、堅定與所有追求公義與民主的香港人同行；二、譴責香港警方對示威者、記者、救護人員使用過份而不必要的武力，造成嚴重的身體傷害；三、強烈關注警方對示威者使用「曱甴」的去人化言詞，「曱甴」這字曾在盧旺達大屠殺時胡圖族用在圖西族身上，他們認為人人皆有上帝所創造的形象與尊嚴，擔心是次風氣會導致另一次大型鎮壓；四、要求特區政府正面而有建設地回應示威者提出的「五大訴求」。而第五點則特別關注美國國會正在討論的《香港人權與民主法案》，聯署希望該法案能儘快通過，以表現「大家都是對同一份自由與民主的渴望」，表達對「因不公義而受苦及支持為香港民主運動付出的人」。

據李穎妍指，包含她在內三位香港學生，均簽署了是次聲明；而在過程中沒有遇上有內地學生聯署，所有聯署者均以支持的態度參與聯署。整個聯署在十八日於網上發出，至廿三日結束，其中亦曾設街站讓人公開簽署。普林斯頓神學院校方雖然一直知道他們的行動，但並沒有派員阻止與訓話等。李穎妍亦指收集聯署後，現時未有進一步的行動計劃。

聯署原文及名單：

Brexit都係靠呢招食糊！
【眾籌 Youtube 廣告】 本地文宣 : 多媒體廣告

唔知神學院有冇支那留學生入讀呢？

多謝絲打

支那入神學院 好想知點讀 支那無神論

香港真係出好多勁人

閘大大說要有光 之類掛

刁大學院？

美國班支那人唔敢出聲 , 驚一出聲反港獨就取消 visa

有medium acc既入去拍手掌，可拍50下

推

yes. totally agree. please pass the act asap in order to save the world & save hk.

Sir this way!

睇錯以為 屈穎妍

補link：

【 9.28 + 10.1 】連發宣傳

五年前的9月28日，催淚彈劃破夏愨道的半空，開展一場劍指真普選的佔領運動。

五年過去，真普選雖仍遙遙無期，而警察比以前更黑、更暴力、更不受監管。但是，香港人履行了在當日佔領結束時許下的承諾 －「人民誓將歸來」。五年後的香港人，以更團結、更鏗鏘、更堅毅的姿態再次站到政權的面前，對抗警暴，爭取雙真普選。

9月28日，作為一個我們都記得；我們都認為是重要的日子 － 雨傘運動五周年，我們希望和大家一同回到金鐘，在集會當中沉澱、思考。

同時，縱然當前要舉辦一個合法的遊行是會被多番刁難，而部份手足亦已經視不反對通知書為廢紙，但我們仍入紙希望可以舉辦10.1遊行，盡力讓當日能夠有一個讓所有香港人都能夠參與的大遊行，因此約定大家，十月一日，維園見！

【 9.28 反抗威權 迎接黎明 】集會
2019年9月28日
晚上7時至9時
金鐘添馬公園

【 10.1 沒有國慶 只有國殤 】遊行
2019年10月1日
下午兩時起步
維園集合，遊行往遮打道

主辦︰民間人權陣線

勁